[
  {
    "question": "Hvor stor en andel af befolkningen i Danmark er indvandrere og efterkommere?",
    "options": [
      "5-6 %",
      "12-13 %",
      "19-20 %"
    ],
    "answer": "12-13 %"
  },
  {
    "question": "Hvor mange mennesker bor der i Region Hovedstaden?",
    "options": [
      "Ca. 1,7 millioner",
      "Ca. 2,8 millioner",
      "Ca. 3,9 millioner"
    ],
    "answer": "Ca. 1,7 millioner"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?",
    "options": [
      "Øresund",
      "Kattegat",
      "Lillebælt"
    ],
    "answer": "Lillebælt"
  },
  {
    "question": "Er Danmark medlem af NATO?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvor mange medlemmer har Danmark i Europa-Parlamentet?",
    "options": [
      "13",
      "23",
      "33"
    ],
    "answer": "13"
  },
  {
    "question": "Hvad er Danmarks areal (uden Grønland og Færøerne)?",
    "options": [
      "Ca. 4.300 km²",
      "Ca. 43.000 km²",
      "Ca. 430.000 km²"
    ],
    "answer": "Ca. 43.000 km²"
  },
  {
    "question": "Er det gratis at være medlem af en fagforening?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder Danmarks forfatning?",
    "options": [
      "Grundloven",
      "Danske Lov",
      "Kongeloven"
    ],
    "answer": "Grundloven"
  },
  {
    "question": "Hvilken rolle har dronningen blandt andet?",
    "options": [
      "Hun repræsenterer den danske regering i EU",
      "Hun underskriver nye love sammen med en minister",
      "Hun holder åbningstalen ved Folketingets åbning i oktober"
    ],
    "answer": "Hun underskriver nye love sammen med en minister"
  },
  {
    "question": "Hvilken rettighed er sikret i den danske grundlov?",
    "options": [
      "Retten til at bære våben",
      "Retten til at stifte familie",
      "Retten til at forsamles"
    ],
    "answer": "Retten til at forsamles"
  },
  {
    "question": "Hvilken af følgende virksomheder producerer medicin?",
    "options": [
      "Novo Nordisk",
      "Mærsk",
      "Vestas"
    ],
    "answer": "Novo Nordisk"
  },
  {
    "question": "Hvor mange af medlemmerne af Folketinget er kvinder?",
    "options": [
      "Ca. 20 %",
      "Ca. 40 %",
      "Ca. 60 %"
    ],
    "answer": "Ca. 40 %"
  },
  {
    "question": "Hvem har ansvaret for de offentlige sygehuse?",
    "options": [
      "Kommunerne",
      "Regionerne",
      "Staten"
    ],
    "answer": "Regionerne"
  },
  {
    "question": "Hvor mange års undervisningspligt har danske børn?",
    "options": [
      "10",
      "12",
      "13"
    ],
    "answer": "10"
  },
  {
    "question": "Hvor længe kan politiet tilbageholde en borger, før denne skal stilles for en dommer?",
    "options": [
      "24 timer",
      "48 timer",
      "72 timer"
    ],
    "answer": "24 timer"
  },
  {
    "question": "I forbindelse med hvilken mærkedag er der tradition for at klæde sig ud?",
    "options": [
      "Sankt Hans",
      "Påskedag",
      "Fastelavn"
    ],
    "answer": "Fastelavn"
  },
  {
    "question": "Hvornår levede forfatteren H.C. Andersen?",
    "options": [
      "1700-tallet",
      "1800-tallet",
      "1900-tallet"
    ],
    "answer": "1800-tallet"
  },
  {
    "question": "Kan arbejdsgiveren forlange, at medarbejderne skal gå på deltid?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvor mange procent af lønmodtagerne i Danmark er medlem af en a-kasse?",
    "options": [
      "Ca. 30 %",
      "Ca. 50 %",
      "Ca. 70 %"
    ],
    "answer": "Ca. 70 %"
  },
  {
    "question": "Hvor gamle er børn normalt, når de begynder i skolen?",
    "options": [
      "3-4 år",
      "5-6 år",
      "7-8 år"
    ],
    "answer": "5-6 år"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev protestantismen indført i Danmark?",
    "options": [
      "I 1100-tallet",
      "I 1300-tallet",
      "I 1500-tallet"
    ],
    "answer": "I 1500-tallet"
  },
  {
    "question": "Hvem vælger en tillidsrepræsentant på en arbejdsplads?",
    "options": [
      "Medarbejderne",
      "Medarbejderne og arbejdsgiveren i forening",
      "Arbejdsgiveren"
    ],
    "answer": "Medarbejderne"
  },
  {
    "question": "Hvem var Danmarks første kvindelige statsminister?",
    "options": [
      "Mette Frederiksen",
      "Pia Kjærsgaard",
      "Helle Thorning-Schmidt"
    ],
    "answer": "Helle Thorning-Schmidt"
  },
  {
    "question": "Hvad er Carl Nielsen særlig kendt for?",
    "options": [
      "Han komponerede musik",
      "Han lavede billedkunst",
      "Han skrev eventyr"
    ],
    "answer": "Han komponerede musik"
  },
  {
    "question": "Skal man være medlem af folkekirken for at blive begravet på en af folkekirkens kirkegårde?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  }
]